【反撐瑞聲】狙擊港股常客 匿名分析戰績彪炳

沽空機構匿名分析（Anonymous Analytics）從2011年起已是港股常客，其戰績不俗，曾狙擊的包括新昌（404）、御泰中彩（555）、超大現代（682）、華寶（336）、天合化工（1619），各股股價均大挫，其中天合化工上月終被證監會勒令停牌。不過該企兩度出手狙擊中國信貸（8207），則未有斬獲，後者更倒升收場。

超大現代於2011年被狙擊後停牌多年，停牌前由1.5元高位，累跌至目前0.15元，距離停牌前仍跌90%。

其後的香精股華寶，於2012年被指由大股東多年注入估值過高資產，再減持套現獲利94億元，透過派發約12億股息給小股東，令投資者對其業務信以為真，該股單日曾跌近一成，股價狙擊前為4.34元，目前為4.32元，反彈成績算不俗。

至於2014年被狙擊天合化工，上市兩個月就被指空誇大收入及盈利，狙擊前股價為2.31元，其後曾跌至1.10元，該股自2015年11月停牌至今，至上月25日，更被證監會以《證券及期貨（在證券市場上市）規則》第8(1)條勒令其停牌，意味該股的招股書、聲明、公告等，涉及虛假或誤導陳述，復牌遙遙無期。

彩票股御泰中彩2015年6月被Anonymous狙擊後停牌達十個月才發出澄清公告，至翌年4月復牌，股價由停牌前的0.44元，累跌至目前的0.118元，累跌73%。

不過Anonymous去年12月及今年5月份，兩度狙擊由內地先鋒系掌門人張振新主理的中國信貸，目標價0.12元，但中國信貸股價未見大影響，股價現仍企穩1.02元，較為失威。

除拿手的唱淡之外，Anonymous亦曾出手力撐腸衣股神冠（829）。神冠於2014年9月被另一家沽空機構Emerson Analytics狙擊，即日停牌，收報2.71元，翌年三月，Anonymous發報告撐神冠數據真實合理，並在報告中致函神冠主席周亞仙，為其打氣。神冠獲力撐當日，股價彈升至2.51元，現報0.52元。

2018 gogogogogo

請佢地入SFC 做就啱，SFC都唔知做過啲咩